Title: Hat jemand letzten Sonntag Tatort geschaut?
Date: 2013-09-10 17:02
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: politics, tatort
Slug: hat-jemand-letzten-sonntag-tatort-geschaut

Ich glaube der Tatort gehört bei vielen zum wöchentlichen
Sonntagsritual. Bei mir ist es zu mindestens so. Auch wenn ich in der
letzten Zeit selten dazu gekommen bin, freue ich mich wenn ich es
schaffe auf unserem Sofa platz zu nehmen um den manchmal super
schlechten und manchmal großartigsten Kommissaren zu zuschauen. Letzten
Sonntag lief [Folge
880](http://www.tatort-fundus.de/web/folgen/chrono/ab-2010/ueb2013/880-gegen-den-kopf.html)
mit den Namen "Gegen den Kopf". Diesmal spielte der Fall in Berlin und
behandelte eins der Themen der letzten Jahre: U-Bahn-Schläger. Und so
fing der Tatort auch an. Zwei Jugendliche bepöbeln einen älteren Herrn
und, bis auf eine Ausnahme, zeigen die Insassen der U-Bahn nicht genug
Mut und Zivilcourage um einzuschreiten. Der Mann der sich einmischte
wird dann in einer U-Bahn-Haltestelle tot aufgefunden. Dieser "Mord"
soll dann mit Hilfe von Funkzellenabfrage und den Überwachungskameras
aufgeklärt werden. Während die erste Methode wunderbar klappt scheint es
Probleme mit den Überwachungskameras zu geben. Es gibt zu wenig! Der
Mord kann von den beiden, an der Haltestelle installieren, Kameras nicht
komplett gesehen werden. Und ich wusste schon was der Unterton dieser
Folge sein wird. Aber ich gab die Hoffnung nicht auf. Nach dem Tatort
gab es Günther Jauch mit dem Thema "[Tatort U-Bahnhof - machtlos gegen
Jugendgewalt?](http://daserste.ndr.de/guentherjauch/guentherjauch345.html)".
Zu Gast unser Innenminister und Lieblingspudel Hans-Peter, Hape das
geile Pferd, Friedrich. Und schon war klar wohin die Reise geht. Was
wird er wohl fordern? Klemmt die alte TDK D-60 Kassette in seinem Kopf?
Und da ratterte er es wieder runter: Natürlich sei alles eine Frage der
Überwachung. Mehr Überwachung ist gleich mehr Sicherheit vor allen
Verbrechen jeglicher Art. Die schlimmsten Erwartungen scheinen doch
immer wieder einzutreten. Egal wie sehr man hofft...

